特朗普宣布：美國退出聯合國《武器貿易條約》

美國總統特朗普周五（26日）在印第安納波利斯出席「美國全國步槍協會」年會，其間宣布美國退出聯合國《武器貿易條約》（Arms Trade Treaty），稱條約侵犯美國主權，強調他不會允許外國官僚踐踏國民在憲法第二修正案中，獲確保的擁槍權。

聯合國《武器貿易條約》於2014年12月生效，要求成員國記錄國際之間的武器轉移，禁止跨界運送可能用於侵犯人權或攻擊平民的武器，防止武器流入爆發衝突的地方。條約目前有法國、德國和英國等101個國家加入，但不包括中國和俄羅斯。

美國前總統奧巴馬於2013年簽署，但一直未獲參議院確認。特朗普周五即場簽署文件，要求參議院終止確認《武器貿易條約》的程序。